% !TeX root = ../../thesis.tex
\chapter*{Dankwoord}                                  \label{ch:preface}

Deze thesis is het einde van een lange reis. Een die mij enorm veel geleerd heeft. Zowel over concrete dingen zoals wiskunde en fysica maar ook over abstractere dingen zoals samenwerken, ideeën uitwisselen, leren omgaan met tegenslag en leren dat vastzitten meestal betekend dat je het probleem van een andere kant moet bekijken. Ik heb deze reis zeker niet alleen gemaakt  en die dingen zijn zeker niet gewoon vanzelf gekomen. Ik wil daarom iedereen bedanken die meegeholpen heeft in deze reis.
\\\\
Eerst en vooral wil ik Wojciech bedanken. Jouw unieke inzichten en manier van nadenken hebben een diepe indruk op mij gelaten, een die ik altijd zal meenemen. Je hebt me geleerd dat iets begrijpen nooit echt onmogenlijk is. Bedankt om mijn promotor te willen zijn.
\\\\
Ten tweede wil ik mijn vriendin, Sofie bedanken. Ik kan niet genoeg uitdrukken hoeveel jij voor me betekend. Jouw steun, warmte en eerlijkheid maken mij echt een betere persoon.
\\\\
I also want to thank some people in the mathematical physics community. I want to thank Martin and Sven. Collaborating with you has been a pleasure and an honour. More generally, I want to thank everyone in our lattice seminar. I've learned so much here over the years and it always provided me a safe space to discuss mathematics and physics.
\\\\
Finally, I want to thank the people that want to read and/or listen to my work. This includes readers from the journal "communications in mathematical physics" who really helped my publications move along by providing constructive criticism. Since two of the chapters of this thesis directly descent from articles sent to this journal it would feel wrong to leave them out. I similarly want to thank the Jury members of my doctoral committee for also taking the time to look at the thesis and to provide valuable feedback.

\instructionspreface


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Keep the following \cleardoublepage at the end of this file, 
% otherwise \includeonly includes empty pages.
\cleardoublepage

% vim: tw=70 nocindent expandtab foldmethod=marker foldmarker={{{}{,}{}}}
